化驗樣本3天僅13.8萬個 辯稱「中港人員需磨合」200援兵抵港

節錄

化驗樣本3天僅13.8萬個
辯稱「中港人員需磨合」200援兵抵港

【檢測大龍鳳】

相關新聞：87%雙職媽媽受疫情困擾

【本報訊】林鄭政府曾誇下海口，指由中央統籌的國家級港版火眼實驗室，每日檢測量可達30萬，但普及社區檢測計劃9月1日展開，截至昨晚8時，累計有47萬人接受檢測，卻只有13.8萬個樣本完成化驗，檢測進度大落後。衞生署長陳漢儀昨日解釋，無論本港或內地人員均需磨合，要更多時間理順流程，料他們熟習流程後，檢測數字可提升。而為免檢測不達標丟人現眼，內地第三批近200名核酸檢測支援隊成員已來港增援。

■港版火眼實驗室檢測進度大落後，衞生署長陳漢儀解釋，運作熟習後，檢測數目有望提升。美聯社

政府公佈，截至昨晚8時，累計有約88.4萬人預約檢測。至今接獲143宗「被登記」個案，其中80宗懷疑涉盜用他人的個人資料轉交警方處理。

相關新聞：第三輪防疫基金 料助未解禁行業

陳漢儀昨於記者會上被問。。。。

衞生署長陳漢儀

陳肇始料今交代延長計劃

被追問本報記者成功重複登記接受檢測，陳稱網上系統能識別重複檢測，但並無回應當局會否剔除重複檢測數據，只稱除非曾接觸過高危群組，否則市民只需接受一次檢測。

由於至今僅得少於100萬人預約檢測，有消息指政府有意延長檢測計劃一星期，冀增加檢測量，陳無正面回應有關消息，僅指政府正密切留意檢測進展。而負責統籌計劃的公務員事務局長聶德權和食物及衞生局局長陳肇始今早會見傳媒，料會交代是否延長全民檢測計劃。

而陳肇始昨早接受電。。。。

國家級港版火眼實驗室檢測進度大落後之際，。。。

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌早前稱若全民檢測只有百多萬人參與，未必有足夠代表性。不。。。

同為政府顧問專家的港大。。。

本報向華昇查詢為何檢測量遠低於華大基因聲稱每日30萬個樣本時，華昇只表示實驗室從9月1日起有序運行，所有操作等信息高度保密，着記者向政府查詢。

將軍澳男子涉偷診所樣本箱

另外，將軍澳（寶寧路）普通科門診診所昨午遺失了放置診所外的深喉唾液樣本。。。

死開啦磨乜野合呀
唔識英文睇唔明正體字果種?

而家係冇人肯驗呀，你派多200人入嚟仲要包食包住做乜L？

當初又吹到話1日驗到30萬SAMPLE?

冇人驗仲派人嚟托咩
正苦啲人個腦全部生喺屎忽

韓戰思維

。。。。

驗吓嗰200個援兵有無中好過啦

渣ga